鄭南榕後台灣再無生命因政治凋零

1989年4月鄭南榕自焚殉道。翌年3月，野百合運動爆發，國民政府對學生許下承諾推動政治改革。1991年，中華民國廢除動員戡亂臨時條款，推動憲政改革，廢除萬年國會。1996年，中華民國第一次總統直選。時止今日，台灣已經係一個開始成熟既民主國家。

鄭南榕自焚，並唔係為咗台灣人幫佢血債血償，而係為咗台灣未來可以擁有民主自由，可以有一個安心訓覺唔驚半夜有憲兵上門帶人走既台灣。

香港一樣，義士殉道，唔係希望大家齊齊食狗肉，而係為咗香港重光；為咗一個有9up自由既香港。

各位巴絲，為咗政治而需要犧牲既生命，一位都太多，細佬我人在海外，無辦法返黎幫手，更加希望各位注意自己安全，珍惜自己既生命。他日香港重光，好似台灣咁，我地有大把方法轉型正義，為烈士討回公道，毋需要急於同犬搏命。

大家，馬到功成，願義士在天之靈亦都安息，615後再無香港人因政治而死。